俄試射新型超音速「先鋒」導彈

2018年12月27日

俄試射新型超音速「先鋒」導彈

俄超音速滑翔「先鋒」導彈。

俄新社引述俄羅斯官員指，俄羅斯昨日成功試射可攜帶核彈頭的新型超音速滑翔「先鋒」（Avangard）導彈。俄羅斯總統普京遙距觀察了試射情況。

「先鋒」導彈在烏拉山脈南部的杜巴羅夫斯基（Dombarovskiy）發射基地發射，克里姆林宮指導彈擊中6,000公里外、位於堪察加邊疆區庫拉靶場的目標。此款導彈據指在2015年起已開始試射，目前已開始量產。

普京親到莫斯科的國防控制中心指揮試射，他在試射成功後一場電視直播的政府會議上表示「俄羅斯有新型戰略武器」。克里姆林宮方面亦表示「先鋒」導彈的試射成功，此款新型導彈可於明年如期服役。

能打擊每個角落

普京在3月發表國情咨文時已公布此新型導彈。這種滑翔導彈以20倍音速的高速進入大氣層，能夠承受高達2000℃高溫，普京當時稱此款導彈能打擊世上幾乎每個角落，並能避開美國的導彈防衞網。俄羅斯戰略導彈部隊司令卡拉卡耶夫當時則指，該導彈「可以改變方向和高度，繞過所有現代反導彈系統的搜索和擊毀範圍」。

路透社/俄羅斯衞星網/美聯社

上一則
上一則
與特朗普通電 7歲女仍信有聖誕老人

下一則
下一則
怕海嘯再襲 災民邊逃跑邊念經

舊嘅咁巨型嘅

美國佬好似仲係用緊呢款

舊嘢*

俄佬d人都仲可以生活過得咁好

俄佬有冇試射影片
定係又用3d動畫打飛機

原來真係射咗

天下武功為快不破

Put-in 終於露出本來面目
世界大戰抹黑宇宙了

然後叫美國佬唔好搞導彈

世界和平
萬眾歡騰
新年快樂

所以美軍開發果部太空戰機係有必要
自從上次試飛咗一年之後就無晒消息，唔知搞緊咩大工程